```json
[
    {
        "question": "IFS流水线中共有多少个具有相对独立功能的工作包？",
        "answer": "IFS的两条流水线中共有7个具有相对独立功能的工作包，此外，IFS流水线的开发中还需要一个流水线集成工作包，总共8个工作包。"
    },
    {
        "question": "IFS内部定标数据处理包括哪些内容的处理？",
        "answer": "IFS内部定标数据处理包括暗电流、偏置、平场灯、波长定标灯等仪器的参考图像数据的处理。"
    },
    {
        "question": "IFS外部定标数据处理后生成什么文件？",
        "answer": "IFS外部定标数据处理后生成各种定标参考文件，并和内部定标参考文件相比较，最终合并生成为打包的IFS外部定标参考文件。"
    },
    {
        "question": "IFS数据处理流水线中哪个工作包负责参考文件的校验与合成？",
        "answer": "IFS数据处理流水线中参考文件的校验与合成工作包负责对IFS内部定标和外部定标中得到的参考文件进行比较、校验以及合并，并生成打包的IFS参考文件用于IFS科学数据的处理。"
    },
    {
        "question": "IFS科学数据生成工作包包含哪些功能模块？",
        "answer": "IFS科学数据生成工作包由空间位置合并、连续谱测量、连续谱及吸收线特征分析、发射线测量、发射线数据分析及科学数据立方生成六个功能模块构成。"
    },
    {
        "question": "系外行星成像星冕仪预计何时发射入轨？",
        "answer": "系外行星成像星冕仪预计将于2024年左右随光学设施发射入轨。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块主要由哪些组件构成？",
        "answer": "星冕仪模块主要由衍射杂光抑制器，高阶波像差校正器，高精度稳像系统，激光定标组件，高精度波前探测器，可见光、近红外成像相机等组成。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块具备哪5大功能？",
        "answer": "星冕仪模块具备超高对比度测量、高精度稳像、波像差闭环校正、超高对比度自校和对天体科学观测共计5大功能。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块的观测波段是什么？",
        "answer": "星冕仪模块的观测波段是可见光至近红外0.6-1.6μm。"
    },
    {
        "question": "星冕仪模块的内角工作距离是多少？",
        "answer": "星冕仪模块的内角工作距离是0.55″@600nm。"
    }
]
```